【跟車羅拉身世坎坷】姑丈撈偏姑媽刻薄 親友：芊佩自細過住卑躬屈膝嘅日子

外號「跟車羅拉」的朱芊佩（29歲），因經常穿上背心短褲搬運糧油雜貨，因而備受網民熱捧。爆紅後，簽了經理人、出席電影首影禮，又參加內地相親節目。表面上，一切美好。
最近，一名叫Evie、聲稱是朱芊佩親友的女子，向本刊訴說朱芊佩的家族背景，以及不為人知的悲慘的身世。
Evie表示，她跟朱芊佩是親戚，「她是嬰兒見過她，但到她到某個年齡，應該是五、六歲時，就比較少聯繫。」Eva其後舉家移居馬來西亞，就再沒有見過朱，「她的父母說她在香港住，過著自己的生活，所以我們都不太知道她的消息。」
她後來看Youtube，才知道朱芊佩原來做了搬運工人，更一個女孩子住在劏房，情況並不太好，「如果朱芊佩的姑媽姑丈，不是當年趕她出門，朱芊佩都不用過著這些顛沛流離、居無定所跟的生活。」Eva說。
據Evie表示，朱芊佩的祖母，原來是粵語長片年代的演員，「她的祖母是馬金娘，是粵語長片時代的演員；她的姨婆，即馬金娘的姐姐馬笑英，更是粵劇界的名人。」查看維基資料，馬金娘演過多部電影，其中一套名叫《真假武則天》的電影，馬金娘飾演淫蕩慾女武則天，片裡衣著性感，勾引男人。Evie又說，朱芊佩出世沒多久，馬金娘便去世了。
而朱芊佩的父母，現居內地廈門，「她母親是一位全職家庭主婦，是一個相當賢良淑德的女人；父親是一名普通打工仔，為生活勞碌的人。」至於為何他們返回內地生活，Evie就不清楚。
Evie稱，朱芊佩未出世前，父母都在香港生活，而她的姑丈，更把父親害得一身蟻，「1979年，1980年時，發生了一件事。她（朱芊佩）的姑丈，用她父親的名字開了一間財務公司，觸犯了香港的刑事法例。」兩人同被控告上法庭，「他們被判有罪，要監禁兼罰款。」後來他們上訴，才免去刑期，不過還是要留案底，「就是因為她姑丈害得他留了案底，所以她姑丈姑媽亦承諾要照顧他一家。」
90年代初，朱芊佩出世，父母便把她送到姑母家生活，由姑母照顧，兩人便返回廈門，「朱芊佩的姑媽叫朱錦秀，香港人；姑丈叫陳廣池，在馬來西亞做生意。」Evie說，朱錦秀是一個極度霸道和強勢的女人，「她（朱芊佩）絕對要過著一些卑躬屈膝的日子，甚麼都要她姑媽的認可才可以，否則就要被罵。」Eva表示，當年她不時到朱錦繡家中，很多事她都曾親眼看到，「她姑丈更加不堪，對她冷言冷語，簡直對她視若無睹。」朱芊佩在這個家，其實一點也不快樂。
其後，朱芊佩慢慢長大，姑媽姑丈開始不想再收留她，「他們覺得，讓朱芊佩讀完中五，到預科，再到大學，是一筆很大的費用，不願意再照顧她。」Evie說二人不但沒有兌現承諾，還逼朱芊佩離開這個家，「她當時應該十七歲讀完預科，讀完高中就沒有讀書。」
朱芊佩曾在內地節目《帶一百個女孩回家》中表示，因表哥從馬來西亞回來，要結婚又沒有房子，於是要他的母親（朱的姑母）開口，要朱芊佩搬走。Evie就說這只是借口，「她姑媽是住在一間大約一千至二千呎的豪宅，表哥本身有自己的房間，表姐亦嫁了人，所以就算她表哥結婚，家中是有地方住的，無需趕她出來的。」
Evie坦言，朱芊佩的姑丈，在香港、馬來西亞兩邊走做生意，但都是做一些偏門生意，「他的生意，其中一間公司叫做「Jamaras (M) Sdn Bhd.」，被馬來西亞政府列入黑名單，他又在馬來西亞開時鐘賓館。」另外，Evie又說她姑丈在馬來西亞做生意的手法不太光彩，「都被債主找上門，又被人貼追債告示。」
朱芊佩現在有了名氣，Evie覺得是她的姑媽姑丈並不想看到這情況，「因為她的姑媽姑丈，有很多很多的過去是不願人知的。而最重要是，因為他們有一個有頭有臉的親家，不想被親家知道他們的所作所為。」
本刊曾就事件聯絡朱芊佩的經理人，但他一直沒有回覆。

打手又引人注意

又乜水黎

你話朱千雪我就有興趣知啫
朱芊佩

唔想知

之前唔係有支那人要啦咩？做乜鳩又死出黎獻世呀。

見過真人，地盤阿嬸

Marketing 嘅人做緊嘢，做星係咁架啦

把聲

不了

唔係有人埋單Happy Ending了??

仲有咩新聞價值

將家事搬上檯講做乜鳩

wfc